พิจิตตจี้ย้ายสารพิษ24ชม.
ที่ปทุมธานีพบอีก200ถัง

พิจิตตจี้ย้ายสารพิษ24ชม. ที่ปทุมธานีพบอีก200ถัง

"พิจิตต" สั่งศูนย์อุบัติภัยกรุงเทพมหานคร ใช้อุปกรณ์เท่าที่มีอยู่ขนถังสารโซเวน 
161 ถัง ออกจากพื้นที่ 24 ชม.ขณะที่สารพิษเริ่มทำให้ชาวบ้านใกล้เคียงหายใจไม่ออก 
ส่วนที่จ.ปทุมธานี มีรายงานว่าพบถังโซเวนอีก 150 ถัง และห่างจากโรงเรียนลำลูกกาเพียง 
50 เมตร 

นายพิจิตต รัตตกุล ผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร ได้เดินทางไปตรวจสอบถังสารเคมีประเภทโซเวน 
ซึ่งมีผู้นำมาทิ้งไว้ 161 ถัง บริเวณบ้านร้างหมู่บ้านปิยะพร ซอยวัชรพล ทำให้ส่งกลิ่นเหม็นคลุ้งโดยรอบบริเวณ 
จากการตรวจสอบของกรมควบคุมมลพิษ (คพ.) ระบุว่า เป็นสารที่มีกลิ่น ทำให้วิงเวียนศีรษะ 
คลื่นไส้ แต่ไม่ใช่สารอันตรายรุนแรงเหมือนสารกัมมันตรังสี ขณะนี้มีชาวบ้านที่อาศัยอยู่ใกล้เคียงเริ่มมีปัญหาเรื่องการหายใจ 


ทั้งนี้ ผู้ว่าราชการ กทม.ได้สั่งการให้ศูนย์อุบัติภัยกทม. ย้ายถังสารเคมีออกจากพื้นที่ภายใน 
24 ชม. โดยให้ใช้อุปกรณ์เท่าที่มีอยู่ขนถังสารเคมีขึ้นรถของสำนักรักษาความสะอาด 
และติดต่อประสานกับนายสุวัจน์ ลิปตพัลลภ รมว.อุตสาหกรรม เพื่อหาสถานที่เหมาะสมในการนำสารโซเวน 
ไปไว้ให้ห่างจากชุมชน แล้วจะหาวิธีดำเนินการต่อไป 

อย่างไรก็ตาม ขณะนี้อยู่ในความสับสนว่า จะนำถังสารพิษไปไว้ที่ศูนย์บำบัดของเสียจ.ราชบุรี 
หรือแหลมฉบัง นอกจากนี้ นายพิจิตต ได้ประสานให้สำนักงานพลังงานปรมาณูเพื่อสันติ 
นำเครื่องตรวจสารกัมมันตรังสีมาตรวจสอบด้วย 

ก่อนหน้านี้ นายสมโภชน์ ศรีประไหม ผู้ช่วยปลัด กทม. ได้เดินทางมาตรวจสอบบริเวณที่มีการลักลอบทิ้งสารเคมี 
พร้อมเปิดเผยว่า เขตบางเขนได้หารือกับ คพ. และบริษัทเจนโก้ เรื่องการขนย้ายสารเคมีทั้งหมดออกจากพื้นที่ 
คาดว่าเบื้องต้นจะมอบหมายให้บริษัทเจนโก้ เคลื่อนย้ายสารทั้งหมด ไปเก็บไว้ที่บริษัทเจนโก้ 
จ.ระยอง โดยคิดค่าใช้จ่ายประมาณ 6 หมื่นกว่าบาท ซึ่งกทม.เป็นผู้สำรองจ่ายไปก่อน 
และจะเรียกเก็บคืนจากบริษัทเจ้าของสารเคมี ที่จะต้องติดตามสืบหาต่อไป 

นายสมโภชน์ กล่าวว่า สำหรับกฎหมายที่จะเอาผิดกับผู้ที่นำสารเคมีมาทิ้ง นอกเหนือจากกฎหมายด้านสาธารณสุข 
ซึ่งระบุโทษปรับเพียง 2,000 บาท แล้ว อาจมีการนำกฎหมายตัวอื่นมาปรับใช้เพื่อเอาผิดเพิ่มขึ้นอีกทางหนึ่งด้วย 
ส่วนผู้ต้องหาที่ถูกจับกุมได้ เบื้องต้นให้การว่าเป็นเพียงคนขับรถขนสารพิษ ไม่ใช่เจ้าของ 
ดังนั้น จะต้องเร่งติดตามสืบหาเจ้าของสารพิษตัวจริงมาดำเนินคดีต่อไป 

ต่อมาเวลา 12.00 น.เจ้าหน้าที่จากกรมควบคุมมลพิษ (คพ.) ฝ่ายติดตามมลพิษ ได้นำเครื่องมือตรวจวัดอากาศมาตรวจวัดอากาศในพื้นที่บริเวณใกล้เคียงจุดทิ้งสารเคมี 
ปรากฏว่า วัดค่าไอสารพิษในอากาศได้สูงสุดเพียง 36 พีพีเอ็ม ซึ่งยังถือว่าต่ำกว่าเกณฑ์อันตรายที่กำหนดไว้ที่ 
100 พีพีเอ็ม พร้อมได้เก็บตัวอย่างดินและน้ำ รวมถึงสารพิษในถังไปตรวจสอบว่าเป็นสารชนิดเดียวกับที่ระบุไว้ข้างถังหรือไม่ด้วย 


ด้านนายพรเทพ เตชะไพบูลย์ รมช.วิทยาศาสตร์เทคโนโลยี และสิ่งแวดล้อม เปิดเผยว่า 
ได้รับรายงานกรณีสารเคมีรั่วไหลที่ซอยวัชรพลแล้ว โดยได้ข้อสรุปในเบื้องต้นว่า 
สารเคมีดังกล่าวเป็นของเสียอันตรายหลายประเภท เช่น Ethyl acetate, Xylene, Tolvene, 
Benznece, Urethane ซึ่งมีกลิ่นฉุน เป็นอันตรายต่อทางเดินหายใจ รวมทั้งเป็นสารไวไฟ 


นายพรเทพ กล่าวเพิ่มเติมว่า สารดังกล่าวข้างต้นถูกระบุไว้ใน พ.ร.บ. วัตถุอันตราย 
นอกจากนี้ ยังผิดกฎหมายสิ่งแวดล้อม และกฎหมายต้องชดเชยของกรมควบคุมมลพิษด้วย ส่วนมาตรการป้องกันปัญหาในระยะยาว 
ในขณะนี้กรมโรงงานอุตสาหกรรมมีการควบคุมในการนำสารเหล่านี้ไปเก็บในสถานที่จัดเก็บอยู่แล้ว 
แต่เนื่องจากมีค่าใช้จ่ายที่สูง จึงเกิดความผิดพลาด 

ด้านพล.ต.ต.จงรัก จุฑานนท์ รองผู้บัญชาการตำรวจนครบาล กล่าวถึงกรณีที่ตำรวจปล่อยตัวนายเฉลิมพล 
โรจนประโคน คนขับรถซึ่งนำสารดังกล่าวมาทิ้ง ว่า สารที่นายเฉลิมพล นำมาทิ้งไว้มีอัตราโทษแค่ปรับตาม 
พ.ร.บ.การสาธารณสุข จึงต้องปล่อยตัวไป เพราะตำรวจไม่มีอำนาจหน้าที่ในการควบคุมตัว 
แต่หากมีผู้เสียหายหรือได้รับอันตรายจากสารดังกล่าว ก็สามารถแจ้งความดำเนินคดีได้ทันที 
ซึ่งเจ้าของและผู้ที่นำมาทิ้งไว้จะต้องเป็นผู้รับผิดชอบโดยตรง 

ส่วนที่จ.ปทุมธานี ร.ต.อ.อุทัย แววไธสง ร้อยเวร สภ.อ.ลำลูกกา ได้รับแจ้งจากพลเมืองดีว่าพบถังขนาด 
200 ลิตร จำนวน 150 ถัง ซุกซ่อนอยู่ในป่าหลังโครงการหมู่บ้านวังกานนท์ ถนนพหลโยธิน-ลำลูกกา 
หมู่ 5 ต.ลำลูกกา อ.ลำลูกกา จึงรุดไปที่รับแจ้ง และจากการตรวจสอบพบถังขนาด 200 
ลิตร วางเรียงราย ภายในถังบรรจุสารเคมีอยู่เต็มถังทุกใบ ข้างถังเขียนว่า "สารโซเวนท์ 
ไวไฟ และอันตราย" บริเวณโดยรอบมีกลิ่นเหม็นคลุ้งไปทั่วบริเวณคล้ายกลิ่นทินเนอร์ 
บางถังมีร่องรอยบวมออกมาคล้ายๆ โดนแรงดันจากภายใน และพร้อมที่จะระเบิดออกมาได้ตลอดเวลาหากมีแรงเสียดสี 
หรือได้รับความร้อน 

ผู้สื่อข่าวรายงานว่า การพบถังสารเคมีครั้งนี้ ได้สร้างความหวาดวิตกให้กับชาวบ้านละแวกนั้นเป็นอย่างมาก 
ประกอบกับสถานที่พบถังสารเคมีก็อยู่ห่างจากรั้วของโรงเรียนลำลูกกาเพียง 50 เมตร 



การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
